鄭立：既然話港獨不可行，殖民政府何以畏懼它？豈不是認同香港獨立的可能？

既然香港獨立只是不可能實現的妄想，那麼，討論香港獨立最多不過是浪費時間，而主張香港獨立的香港人，根據《基本法》，也應該有平等的參選權，可以參選而且可以選上，可以在議會討論香港獨立。畢竟，如果香港獨立不可能，或至少沒有群眾基礎，他會因為政綱乏人支持，而導致選上的機會本來不大，就算選上了，成為議會大多數的可能性也不大。

香港政府為「反對一些不可能的事」而不斷做讓自己上國際新聞的大動作，無疑顯得自相矛盾。但所謂不要看一個人說甚麼，要看一個人做甚麼，香港政府的恐慌行為，比較像是認同香港獨立的可能性。

其實我們細心看的話，你會發覺，他們並不是在「防止香港獨立」，也沒有必要，香港不太可能在明天或下星期獨立。他們是在「壓制香港獨立作為一種政治可能性傳播」，他們的目標並不是防止香港獨立，而是防止香港人開始考慮把獨立作為未來的一個可能性，去思考香港的未來問題。

目前香港獨立主張者，欠缺論述，沒有方案，欠缺民眾基礎，皆理所當然。就像開發科技一樣，人類先認為以科技實現飛行是可能的，才會開發飛機。故人類要先認為一件事是可能的，才會去尋求他的實現方式，而且這需要時間去研究和思考，不會一步登天。而支持者基礎會隨著思想成熟完整而增加，形成力量。

這種力量不一定會成為香港的主流，也不一定會導致香港獨立，但是他會產生一定的影響力。而政府害怕的不是香港會獨立，而是香港人認真討論怎樣創造香港獨立條件的過程，已經在傷害的他們的既得利益。

舉例說，我們說香港不能獨立是因為香港的食水依賴中國，那麼，討論香港獨立，自然會帶動海水化淡的討論。他們沒導致香港獨立，卻會為海水化淡增加助力，最終損害中國出售東江水的利潤。在經濟上，也會驅使北上發展轉為南海發展，對於政府推銷的「大灣區」反應冷淡。

政府自己也將廿三條砍件出售，所以他們心裡明白香港獨立也可以拆件安裝，甚至某些人也開宗明義的，把海水化淡，普選，粵語教學，視為散裝港獨而予以打擊。這是北京政府一直以來的拿手把戲，但如果被香港人學了去然後實現就有點不妙。

除此之外，像民族黨所提出一樣，認真地滲透中國的企業與公務系統的人，他們會樂於竊取各種商業情報，與中國的科技資訊，例如不同軟體系統的源碼，甚至在關鍵時刻工作失誤，導致嚴重的損失，而實現的方式，可能只是輸入錯一個字母。

而且，一旦中國出現像天安門事件等級的事件時，香港人的態度和策略，可能就會有很巨大的改變。他們害怕的是，如果到時香港累積了一定數量的獨立支持者，有一定程度的組織，而且有一些認真的策略，有能力的人才以及外國政治關係時，他們就會作出真正具威脅性的行為。

比方說，包括而不僅限於，透過政界關係與法律手段，凍結北京政府或相關人員在國外的資產，去影響他們在事件中的立場與行為。像美國對付中興電訊一樣，在法律上使他們的業務停擺。

故此，香港獨立即使短期內不可行，但作為一種被考慮的可能性，有可能導致某些香港人跳出過去思考框架，產生高度不可測的結果。

小畫家用咗七千小時嘅傑作：

根本完全可行 而且立即獨立都得
唔係俾錢五毛把撚
自己袋埋唔好？

共產黨一貫作風

香港獨立的思想傳播，影響力會好大，因為中共強勢獨裁統治下，部分地區過度抑壓，早已慢慢成為反共勢力，係中國有嚴密控制，星星之火的獨立聲音可以撲滅，但香港未受到「好強」既控制，如果以此為首育出獨立聲音，咁新疆，西藏，蒙古好有可能一呼百應，而台灣都有機會玩埋一份，到時要「非武力」控制會變得好困難。

[member]所以，打擊港獨背後意義係打擊任何從中國分裂既思想。 仲有一樣野，港獨之不可能，最大原因係無民意基礎，一打仗成個香港唔輸都唔會全身而退。（其他更不可能因素就唔講啦）［/member]

目前香港獨立主張者，欠缺論述，沒有方案，欠缺民眾基礎，皆理所當然。就像開發科技一樣，人類先認為以科技實現飛行是可能的，才會開發飛機。故人類要先認為一件事是可能的，才會去尋求他的實現方式，而且這需要時間去研究和思考，不會一步登天。而支持者基礎會隨著思想成熟完整而增加，形成力量。

4個地區獨立, 同20個地區獨立, 係唔同講法, 唔同玩法

有無諗過, 點解歷史無發展成咁？

明明清末係各省各自宣布獨立架, 原本係打算合眾國架喎, 為何突然180度轉變成為大一統支那民國既？

點解係4個地區要獨立, 而唔係20個地區要求獨立？

因為暫時只有4個地區完成民族發明

如果你要香港獨立, 全支那各民族一齊獨立 will give you a better chance

你要做到呢點, 就要輸出民族發明

滿族重新發明民族；南蒙古回歸蒙古；江南各粵族、巴蜀利亞、湖湘尼亞，各自完成民族發明

長江以南半個支那大陸既槍口唔係指向香港, 而係指向北方

呢個就係復興百越

所以開始香港民族發明既HKU學苑係好勁, 佢地做左150年香港人無做既野

劉仲敬就係輸出緊民族發明理論去巴蜀利亞、湖湘尼亞

岡田英宏就係輸出緊民族發明理論去滿族、南蒙古

一旦中國出現像天安門事件等級的事件時，香港人的態度和策略，可能就會有很巨大的改變

大陸最驚係香港一獨立
各省一齊獨立

緊係唔會驚港獨，憑班無智力無體力又怕死既毒撚 ?
係驚講得多，講講下班精英唔肯投資咁多來香港